旅行

　思ったより早かったな。カレンダーに小さな印をつけている間は気がつかなかったことだ。歯ブラシは持ったか？　小銭はちゃんと持ったか？　銀行には昨日のうちに行っといたよな。行ってなくてもいいさ。そのうち寄ればいい。

　甲府を出たらどこに行く？　まず、北にまっすぐ向かおう。積翠寺あたりまで行こう。そういう名字のクラスメイトがいたよな。あいつのこと、覚えてるか？　何か言っときたいことはあるか？　今のうちに全部言っておくんだよ。

　おれたちは今から、それを全部忘れてしまうから。俺たちは思い出を持って行くことはできないんだ。

---

　こんな日が良いって行ってたよな。どこか遠いところに行く日は。乾いた夏の日。からからの夏。シャワーを早く済ませるんだ。大切に取っておいた制汗剤でもつけるといい。まだ持っているだろ。何年か前に、恋人と旅行をしたときにもらったシーブリーズの小瓶。封を開けてない親指くらいのボトル。開けたら何かが終わってしまうんじゃないかって？

　その通りだよ。もうそれも持ってはいけないんだ。おれたちはとても少ない荷物で旅行する。どこかで車を借りよう。誰かのもので走るしかないんだ。今までそうだったように。

---

　両親に手紙を書こう。おれのほうが時間が掛かるかもしれない。難しいんだよ。手紙なんてほとんど書いてこなかったから。書くべきだったのかもしれないな。心配するなって言えばいい。もう行くよって言えばいい。今日を逃したらだめなんだって。今日、出かけなかったら、もう一生この街から出られないんだって。

